近200萬內地新移民未來50年湧港 溝淡港人

統計處指，本港去年勞動人口有362萬，但隨人口老化會逐漸下降。勞動人口會由2019年至2022年之間約367至368萬高位，下降至2066年只313萬，勞動人口參與率也跌至49.6%。政府發言人則表示，內地當局沒計劃更改每日150個單程證名額。

政府統計處在未來50年的人口推算指出，香港人口將持續有淨流入，而單程證持有人是淨遷移的主要組成部份。處方考慮到單程證持有人近年來港趨勢，故採用每日100名或每年3.65萬單程證持有人來港作長遠假設。統計處推算，未來50年本港有189萬單程證持有人來港，平均每年3.78萬人。若每日用盡150個單程證配額，未來50年持單程證來港達273.75萬人，平均每年5.475萬人。

新民主同盟成員譚凱邦指出，未來50年有189萬單程證人士來港，這數字可用恐怖來形容，香港對單程證無審批權，即來港人士的年齡、性別及財政狀況均不由香港控制，所以根本無法確保新移民人口可減輕本港人口老化或增加勞動力，但卻肯定加重本港房屋、醫療及福利的負荷。

他又指，未來香港人口增長單一來源是內地，亦令人擔心香港會被「溝淡」，新移民帶來的內地文化會取代香港一直珍重的自由、民主、法治等核心價值。譚凱邦表示，香港有需要取回單程證審批權，並將每天單程證配額150個減半，平衡家庭團聚的需求與本港的負載能力。

2066年

唔知乜野朝代

遲d香港仲有無廣東話

到時香港人就好似宜家新界原居民咁樣，邊境都拆走咗好耐

都未計落到嚟再生個堆蝗卵
加多倍就差唔多

我近排買嘢啲店員都同我講支那話，一次屈臣氏，一次Zara，屌香港仲係咪人住

上面咁撚好境 撈得掂既點會落黎
落得黎既 一係七老八十 一係字都唔識多隻

大把上高有樓 再落黎呃飯食

準備被溝淡

儲定錢移民算

你估13億中國人都好境咩

大部份中國人既生活環境仲差過香港人
一個月做生做死, 先得三四千人工

無關係

只要香港一日被中國統治, 無論咩朝代, 都會殖民香港

就好似新疆 在清朝時, 被清朝打壓
在民國時, 被國民黨打壓
現在被中共打壓

中國人既心態就係要清洗 其他民族

出街見親啲細路都係講普通話

諗起都覺得好撚噁心

宜家出街係得番20-3x 歲果堆最多本地人
其他好撚多蝗語支那蟲

日日150個quota仲話唔會減

仲洗等到50年後? 2047果陣支那將香港變埋香港市啦

中小學教育
或者成人教育/社會共識一定要保持住
令佢哋學廣東話
放低舊有觀念 接受香港價值
小至排隊 唔好塞住條路
大至安全 自由權利 官員係公僕 法治精神
一定要做好推廣

就算係一個豬肉佬一個師奶都要教育佢地
改一個得一個

我地都唔積極去改變 廢老們就越強大

廢老廢支

好事黎
人口老化唔輸入外地人既話會有好大問題
不過最好就30歲以下先黎得

成日話無人肯生仔、屌你老母問題係邊到戇鳩都知、唔去解決問題嘅根本、一味輸入支那人黎拎老綜就當解決咗問號、仆你個街我都識做官啦咁、咁就袋十幾萬人工真係爽